% Para facilitar a manutenção é sempre melhore criar um arquivo por capitulo, para exemplo isso não é necessário 

%---------------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Parte 1}
\section{História da Embraer}
Em 1950, a partir do suporte à aviação do governo de Getúlio
Vargas, o ITA - Instituto Tecnológico de Aeronáutica, foi criado. Naquela é
poca, o instituto tinha como objetivo a criação de um avião turbo propulsor para us
o civil e militar. Assim, estruturou-se o projeto de criação do protótipo, que foi coordenado 
pelo engenheiro aeronáutico Ozires Silva. Depois que o avião concluiu com sucesso seus testes de vo
o, fez-se necessário criar uma fábrica que torna
sse possível sua produção em larga escala. 
Com esse objetivo, Ozi
res e sua equipe tentaram articular a criação da companhia com 
o  setor privado. Entretanto, o início da empresa se deu com capital misto, a partir da capitalização in
icial do Estado. No dia 19 de Agosto de 1969, a Embraer (Empresa Brasileira de Aeronáutica S.A.) foi sancion
ada via Decreto de Lei. Já década de 70, a empresa ganhou proporções gigantes, dominando os céus dos quatro cantos
do planeta e apresentando soluções para o segmento agrícola, comercial e executivo.
Em 1994, após passar por 
dificuldades financeiras, a empresa foi
totalmente privatizada e passou por uma g
rande reformulação, coordenada novamente por Ozires
Silva. Em 2002, como forma de agradecimento à educação, criou o 
Colégio Engenheiro Juarez Wanderley, com o objetivo de dar oportunidade aos 
alunos em vulnerabilidade social da rede pública de ensino, oferecendo uma educaçã
o de ponta aos discentes. Desde então, a empresa continuou a produzir aeronaves de sucess
o e segue até hoje riscando os céus do globo, se tornando uma das maiores empresas aeroespaciais do mundo.



\section{Perfil Institucional}

\subsection{Visão:}
	A Embraer foca em manter sua excelência e estabelecer-se no setor de aviação, sendo não somente um dos maiores destaques no seu ramo mercadológico, mas também liderando e sendo condecorada pela sua atuação empresarial na sociedade.
	
\subsection{Missão:}
	É extremamente importante para esta organização manter o nível de qualidade tecnológica de seus produtos de forma mais elevada possível, além de colocar um preço que seja ajustado de acordo com a concorrência do mercado.
Ademais, o padrão deve ser alto não somente para o produto, como também deve atender dentro do prazo e rapidamente às demandas dos clientes; sempre de modo confiável, criativo, eficiente, profissional e qualificado.

	
    \section{Valores:}
	    \begin{description}
	    \subsection{"Ética e Integridade está em tudo que fazemos":} 
        Estamos sempre buscando o melhor para nossos almejados clientes e colab
        oradores do time. Das atividades mais simples, as mais promissoras, o certo e a
        ética sempre andam na frente de tudo.
        \end{description}

        \begin{description}
            \subsection{"Nossa Gente é o que nos faz VOAR":} 
            Nossa missão é levar toda a equipe de colaboradores para o próximo nível.
             Competentes, valorizados, realizados e comprometidos com a companhia em entregar o melhor para nossos clientes.
              Confiança é muito importante para manter todos alinhados com os valores adequados.
            \end{description}

            \begin{description}
                \subsection{"Existimos para servir nossos clientes"} 
                Sempre buscando a lealdade de nossos clientes com
                sua satisfação em nossos produtos e assim criando relações fortes e duradouras.
                \end{description}

                \begin{description}
                    \subsection{"Ética e Integridade está em tudo que fazemos":} 
                    Estamos sempre buscando o melhor para nossos almejados clientes e colab
                    oradores do time. Das atividades mais simples, as mais promissoras, o certo e a
                    ética sempre andam na frente de tudo.
                    \end{description}

                    \begin{description}
                        \subsection{"Buscamos a Excelência Empresarial"} 
                        Orientados pela simplicidade das coisas, agilidade, flexibilidade e segurança para agreg
                        ar o melhor para o cliente final. Ação empreendedora, voltado para o planejamento responsável e disciplinado
                        s para a execução de tarefas no melhor prazo possível.
                        \end{description}

                        \begin{description}
                            \subsection{"Ousadia e inovação são a nossa Marca"} 
                            Capacidade de inovação e aprendizado constante. Somos ousados e fascinados em mudar a realidade
                            interna e influenciar o nosso mercado. Coragem, Criatividade para superar os obstáculos diários.
                            \end{description}

                            \begin{description}
                                \subsection{"Atuação Global é a nossa Fronteira":} 
                                Pensamos além das barreiras impostas pela sociedade. A presença da nossa marca no quesito global,
                                é de suma importância para consolidação no nosso mercado e capacidade de abrangência sem limites.
                                \end{description}

\section{Responsabilidade Ambiental}
A Embraer traz para si a responsabilidade socioambiental, priorizando alguns ideais, como um gerenciamento ecológico, o respeito ao meio ambiente, a atenção ao ciclo de vida do produto etc. Desta forma, foi a primeira empresa de aviação no mundo a conseguir a norma ISO 14001 - que diz respeito ao Sistema de Gestão Ambiental. Nesta norma, são levados em conta tanto as questões ambientais influenciadas pela empresa, quanto aqueles que podem ser contidos por ela. Desde 2002 a organização foca no Sistema de Gestão Ambiental e a partir de 2009 tem, anualmente, seu inventário sobre emissão de gases do efeito estufa certificado pela International Organization for Standardization (ISO) já citada. Há também uma política de Meio Ambiente, Saúde e Segurança (MASS) no trabalho que foi implementada em todas as unidades da Embraer pelo mundo, onde as diretrizes são claras para que o trabalho seja desempenhado com qualidade, mas sem desrespeitar a natureza.
Como já citado, a Embraer não somente faz parte de acordos que prezam pela diminuição de CO2 e outros gases responsáveis pelo efeito estufa, como também trabalha em produtos que sejam mais sustentáveis. Para que eles possam se tornar realidade, existe o DIPAS (Desenvolvimento Integrado do Produto Ambientalmente Sustentável), que concentra sua energia em uma produção mais ecológica, trazendo alternativas tecnológicas para o ciclo de vida do produto. Esse programa mantém contato com áreas de estudo para a diminuição do lançamento de gás carbônico, consumo de combustível, ruídos e custo de manutenção.
Entretanto, seus esforços não se resumem somente à prudência referente aos gases do efeito estufa, já que também está envolvida em outras ações, como a atenção a seus efluentes e resíduos, a parceria com entidades interessadas em políticas públicas no setor de aviação e a adoção dos objetivos para o desenvolvimento sustentável da ONU.

\section{Responsabilidade Social}
Como citado anteriormente, a Embraer fundou o Colégio Engenheiro Juarez Wanderley em São José dos Campos no ano de 2002. Atualmente, ele oferece cerca de 960 vagas anuais para alunos em vulnerabilidade social. Além do ensino de ponta, gerenciado pelo Sistema Pitágoras, a escola fornece alimentação, uniforme, transporte e material didático incluso na bolsa de estudos. Ademais, para alunos que passaram em vestibulares fora da cidade, é oferecido bolsas de manutenção, que auxiliam no pagamento da moradia, do transporte e da alimentação dos ex-alunos


\chapter{Parte 2}
\section{Objetivo}
A segunda parte do trabalho deve apresentar como são os mecanismos de recrutamento, seleção e contratação de funcionários, considerando etapas, cronogramas e quais análises que são feitas. É esperado que você converse com pessoas de setores ligados a recrutamentos dentro da empresa, para que elas te passam tais informações. 



\section{Mecanismos de Recrutamento da EMBRAER}
“Não é possível pensar no futuro sem pensar nas pessoas”. Dessa forma, o capital mais importante para as empresas é, sem sombras de dúvida, as pessoas, o time, e o trabalho em equipe”. Com isso, é de extrema importância um processo de seleção eficaz e que seja possível de filtrar os melhores talentos e perfis para que encaixem melhor o objetivo da Empresa naquele momento. 
A Embraer, Atualmente, têm passado por diversas mudanças no seu processo de seleção de novos talentos. Por isso, vale ressaltar que, para cada contratação, seja uma oportunidade de  estágio, Trainee, CLT, Engenheiro de software, irá ocorrer uma abordagem específica para cada processo. O desafio é único na visão da empresa. Por isso, é fundamental antes de concorrer para uma vaga na Embraer, está de acordo com os requisitos propostos. Existem diversas oportunidades dentro da Empresa para ESTÁGIO, ou seja, estudante no penúltimo ou último ano de graduação, podem, sim, aplicar para tal oportunidade. Logo, existe um fluxograma de contratação, sendo, um passo a passo pré-determinado que a empresa segue até a entrevista final para a contratação de um estagiário. De fato, acaba se tornando, como grandes processos seletivos, um filtro para ir eliminando pessoas que possivelmente não estão necessariamente alinhadas com o objetivo da companhia ou  não cumprem com alguns requisitos essenciais pedidos pela vaga. 

\chapter{Etapas do Processo Seletivo}
Primeiro, é fundamental estar matriculado em uma instituição de ensino superior. Logo, melhores informações são encontradas no próprio site da Empresa para candidatura. Após o envio do currículo,

\section{Encaminhamento via e-mail para o participante}
Será enviado um e-mail para possível realização de um teste de proficiência em inglês junto com a convocação para uma dinâmica e resultando na entrevista(presencial).

\section{ Parte Presencial do processo na sede da Empresa}
Assim, indo até a sede da Empresa, levando os documentos necessários para o preenchimento de uma ficha com os dados pessoais. Para tal, é de fundamental ter em mãos um currículo atualizado, documentos em geral e, por último, um documento que comprove a matrícula na faculdade, constando o semestre que está cursando e a previsão de conclusão do curso.

\section{ Teste Técnico}
É realizado uma redação(Colocar mais detalhes)

\section{ Dinâmica de grupo}
Após feito a {redação}, é feita a dinâmica de grupo (parte fundamental do processo)
A dinâmica de grupo consiste em fazer um desenho na cartolina ilustrando a trajetória até o momento presente e expectativas para o futuro. Sendo apresentado tanto para os outros participantes quanto para os analistas de recursos humanos.

\section{ Entrevista com os analistas}
É realizado uma entrevista somente com os recrutadores para entender mais sobre o candidato e sua visão e colaboração para a companhia.

\section{ Ligação ou notificação por email caso o candidato tenha passado}
Possível contratação notificando o participante por email ou telefone

\section{ Etapas de exames médicos e a efetiva contratação do participante}
É realizado diversos exames médicos antes do participante começar o seu trabalho na empresa, mas, nesta etapa, já está praticamente tudo certo e em menos de alguns meses, já estará trabalhando.








